買2 手車,上門驗車 疑問

各巴絲, 請問 買2 手車, 如果請HXXI 上門驗車
係第一次睇就約埋佢定係睇啱再同賣家約第二日驗/晏D驗?
主要買個安心.
PS. 我無相熟車房可以上架驗.

感激不盡

睇完車，啱就落訂約上架/驗車。驗完OK就約交收過戶。

第二日，晏d驗
成千銀架

第一次睇左外觀內籠接唔接受
基本自己望到嘅碰撞

啱先約驗車
或者可以揸去葵涌有間IPMC，驗車中心黎，可以即時上架

但係未驗就落訂好危險咁

明白哂. 如果上門驗, IPMC 定HKMI 好D?

唔落訂點解要俾你攪我部車？

自己傾
有人一望就對架車一見傾心，架都唔上
即時話full pay我都預過

如果架車真係好好好鐘意又驚死比人搶走嘅
咪落訂囉

唔係嘅話梗係上埋架先落訂

有人話IPMC 好d，包埋篤電腦
MI好似要加錢

不過留意我上面講個間ipmc 只係同一個招牌
唔係同一間公司

但我覺得我上次去驗佢驗得好好
玩左成兩個鐘
我買架車係撞過嘅，車主有同我講
驗時冇同驗車師傅提過
但佢唔單止講到撞過，仲從d補油講得出幾耐前撞

明白, 唔該哂巴打

都要睇賣家
真係個個賣家都唔同

冇過默認規矩嘅呢家野

都係. 睇吓有幾鍾意

講係咁講，但唔現實。

我一日有幾枱客睇，做客嘅亦可能一日去睇幾架車。我唔收訂，我點敢推之後啲客？如果無cost，你睇完下一架，或者返屋企覺得都係唔買住，一個電話同我講唔買lu，咁我推咗嗰幾枱你點幫我搵返？

訂金唔係只係客嘅成本，係雙方嘅成本，你可以簽埋臨約保護自己，收訂唔賣係賠雙倍。

況且，你買傢俬，整西裝，訂電器呢啲都要落訂㗎啦。買架一手車等幾個月收，咪一樣要落訂。

我明
所以咪話睇賣方，同佢傾

個現實係小弟兩次買二手車都係上完架先落訂
冇傾過，賣家主動提出嘅安排

上月p牌買架jazz操車
幫襯左hkmi上門驗車

巴打, 你係即時驗定約晏D/第日驗呀?

我fd近排換車要賣車，個客上網約左運輸處轉名，出左時間，就約左轉名果日朝早係西九龍商場上門驗，驗完就行過隔離攪轉名。

HKMI 聽講好求奇
仲有AA有沒人用過

唔驗有冇問題點落訂?

想賣車又唔俾人驗
聽講有車主連試車都唔俾
真係直接搵下一架算

Ching弱智？

車行狗

先睇左車先 睇岩先再同賣家夾日子地點
再通知番香港驗車去指定日子地點驗
驗完即出report
岩既就可以搞轉名

如果落左訂驗車有問題咪退錢囉有幾難明

一陣條友唔退錢就煩
最簡單就係大家在場睇住第三方驗車, 唔明點解驗車會變左「搞你部車」?

驗完無事唔買呢？好得閒陪你玩呀？

咪就係 搵驗車唔駛錢咩 其實驗得都岩心水架啦 係驚有啲鬼鼠野唔知姐

你擺埋入車價度囉

搵驗車都係買家搵，因為買家要求。

但我又揸來揸去，又要俾時間出嚟，做咁多功夫，陣間你話諗下先走咗去，無嘢揸手我睬你都傻。

你唔俾訂，賣家無責任hold俾你，你走咗有下一個埋嚟買嘅，到價即pay嘅就放。

我唔賣俾唔落訂嘅人就算啦。擺入車價度，我未賣出都收唔返。況且放飛機彈弓手嘅人係應該負上責任，訂金就係代價。

咁驚青嘅，通常第一次買車，未買過車嘅人總係心大心細，一時一樣。「哎，買唔買好呢？真係買？嗯…再諗下先」。你有無興趣陪佢玩？

你搵車行收車囉，即刻收錢
自己放車預咗可以有一兩個呢種人

第一次買車?
幾個建議
1. 除非你搵d好冷門/好少盤既車
如果唔係唔好心急
睇多幾個盤先
有時有d問題要有比較先會發現到

2. 無相熟車房, 搵個d上門驗車唔係話冇用
但唔好期望佢可以幫你搵到曬所有問題
都係睇下個陣正唔正型, 有冇大撞過之類
自己睇車前做足research, 睇下個款有冇咩common issue
有冇recall過, 然後再問下車主攞service history睇下
真係買貴車的話其實可以返廠check車

3. 落訂呢樣野冇規定, 冇公價
你同賣家自己傾
個人黎講, 賣家上架前要求落訂的話
我會打定唔買就攞唔返既輸數, 所以唔會俾多
賣家同你講「上架驗到有問題退返訂俾你」「驗到大撞入陣賠double」
但你同佢對「問題」、「大撞」既理解可以好唔同
遇著好人你可能會收得返
遇著閪人嘈黎都嘥氣

車行同私讓唔同玩法啦,
車行有鋪面有單有據, 唔怕你走數
私讓乜都冇, 落完訂走你數話咁易

好彩當日有空檔
不過正常好似隔日

lm

我都係IPMC 驗 師傅幾好幾仔細咁講解

你自己買車係咪驗都唔驗
望兩望就擺底錢走人？
你都係賤價放俾車行啦

驗呀，落訂然後上架囉，三架都係咁。

賣呀，我好彩，上次有車行好價收，爽手收現金，快靚正好過啲私讓，未睇車喺whatsapp就問可唔可以減25%，然後要等佢星期六日睇車，睇完叫你返屋企等消息無咁多時間心機陪佢玩。

我買咗先驗

岩就落訂先驗？唔識就咪撚教人啦

唔係車行狗就多數係傻閪

驗完唔買條友拎千幾蚊黎浪費?
驗得你架車都差唔多最後一個STEP啦, 驗完就即場收訂
你唔比我驗我一定唔會落訂, 點知驗完你架車有事你又唔認係到拗黎拗去都唔肯退咪大獲

驗車要落訂，但驗左有問題係咪賠double 先？9成9 都唔會啦，未驗完車打死都唔落訂

我個人比較黑仔，試過驗完有好多暗病, 真係蝕驗車費好過返黎學整車

ps. 唔熟車或者冇相熟車房既都係搵d 盤齊service record 好過啦

驗得車就買硬部車架啦
唔通曬千幾蚊玩野咩
驗車都要比驗車費架

HKMI之前幫我驗完車，無蓋好水箱蓋。我揸車返去引擎過熱燈著左，新仔唔知咩事，仲揸左一陣。停車打開車頭蓋，發現水箱水飛哂出黎，引擎差D燒埋！絕不推薦HKMI

HKMi有D師傅好求其

車行狗出沒

推

其實好多人都唔會落訂金
唔肯俾我驗咪搵第二架 除非想買嗰架車好罕有嘅啫
就算真係落都係500至1000
有限錢 真係驚嘅咪簽份協議 講明如果架車有任何冇提及過嘅問題 就一定要退訂 肯簽嘅咪落訂囉

車行最好唔好落訂
或者自己揼定份協議 夾一夾個定義先